# KLXB 客群画像系统 Demo

在“智慧+”时代，人们努力使用各种智能技术挖掘隐藏的信息，借助计算机系统进行自动分析，使自己的生活更加便捷、事业更加顺利。对于小商店的业主而言，人流量的特征、喜好、时间分布对提升销售额十分重要，只有了解自己的客人的需求，才能够更有针对性地安排进货种类、周期。而业主由于不可能全天候所有营业时间均在店内观察，故如果能够靠计算机系统进行自动化的分析、统计与处理，将数据供给业主进行参考，将最大程度地发挥其商业价值。

KLXB 客群画像，是一套借助百度 AI 开放平台，根据实时监控视频对人流量/客户群体的特征进行分析与统计的系统。如果将监控摄像头接入此系统，将能够高效地采集用户画像数据。

![监控画面处理示例](images/d.jpg)

> 对网上截取的某张监控画面进行处理后的示例。更多示例请见 `document/images` 文件夹。

因为开发时间的紧迫，在 demo 阶段，我们并没有将数据存入数据库以进行统计分析，而是将数据反馈至浏览器，采用可视化方法给人以直观的印象。

![](images/f.png)

> 在检测一个短暂的时间段之后。浏览器显示了这个时间段内具有各种特征的人次条形图。

**队伍成员**

邓晴 杨虎铮 曹云祥 林泊儒 方淳晟